有冇巴打住過元朗d平房/天台屋？

最近需要搬出黎去大西北住，搵左一輪樓。
發現元朗d 租樓盤都幾多平房（即係一層樓嘅屋，樓頂係假天花）
同天台屋。。
喱d 租盤普遍都幾抵， 交通方便包家私仲要過300 尺都只係四千幾蚊月租
但作為新手真係唔敢亂租
會唔會打風落雨滴水滴到仆街？ 又或者有其他潛在危險？有冇巴打方便分享一下！

要留意用甚麼材料建造

屋外有冇隔熱板 如果冇就熱

可在有陽光的日子參觀，就知熱唔熱

屋漏水，出租者要負責維修

留意網絡接收

申請網需時幾耐

蚊網好重要